大學冇乜朋友

以前讀hd都好多朋友，日日落堂都有飯腳一齊食飯，一齊摺拉，有時仲會唱k同上同學屋企打牌

依家JUPAS入番ust engine反而掉番轉，雖然有玩ocamp都算識到啲hi bye friend不過完全冇朋友同我一齊上堂 上堂得自己一個，落堂又得自己一個，連canteen都搵唔到位食飯要自己拎個叉飯去運動場毒食 明明男人同男人應該好相處，講女就一定傾得埋，點解連啲男人都唔理我?

其實我個樣都唔毒，成日都俾人以為係busi school ，都幾玩得，點先可以識多啲朋友，起碼搵到飯腳先吖屌

如果偷一支竹就有一日飯腳，我真係會每日都去偷

朋友呢啲嘢真係寧濫勿缺 可能我由組到大都好多朋友，我接受唔到個反差

做project果D點？

究竟唔上莊係咪等於你冇價值，咁就冇人想理你?

食飯都要人陪 成熟啲啦

全部都reg individual嘅course，有group project嘅都唔夠膽reg，會避開，寧願爛grade#

樓豬中上樣？

唔通冇朋友又係成熟嘅表現咩 有朋友陪你食飯就係你有幾多朋友嘅指標啦

唔評論個樣啦，一陣又話要po相 樣係似busi mk仔嘅

毒撚們認命喇

染到紅紅綠綠？R下d女囉 樓豬望落咁yo

毒撚們不如我地約出黎圍爐啦

15歲唔好上呢啲論壇啦

點樣先可以yo女 我連男性朋友都唔多個，真係唔夠膽同女仔講嘢

有染髮都冇 用啦

上年我都係因為咁要自己一個食
去到今年已經慣左
其實自己一個重舒服

樓豬真係jupas入

當年讀左三年大學
去晒大細O上埋莊都冇朋友
自己一個食飯冇咩問題
最難受都係搵唔到groupmate
同埋畢業禮冇人同我影相

爛grade甘大獲

有咩所謂，同屋企人影

見到d同學一堆堆好開心咁影相
點都會有d寂寞

係 我year1未揀major，我之前炒文科冇3322

巴打你仲慘過我 如果我呢個moment畢業嘅話都會r到少少hi bye friend影相嘅 不過四年之後就唔敢講住

上莊都會冇朋友架咩，我有中同上摺莊都有啲熟frd架喎，巴打你平時都好摺？

你媽媽同你講㗎？

如果個course有group project，我一定要professor幫我分組，撞到free rider咪一樣爛grade

唔係 我出面啲朋友真係咁講 我係冇乜engine毒撚氣場嘅毒撚

大學冇乜朋友x2

我想識男性同學，但身邊全部都係女，玩得最埋都係同女，佢地已經唔當我係仔咁對待，直情入我hall房大搖大擺咁訓埋

我果科冇咩仔

咁你平時u life係點 點樣一個人係大學生存到？

好羨慕你呀 多朋友仲要係多女性朋友 我一個女性朋友都冇，諗住養隻貓當老婆就算，層樓仲可以買細啲

同樣 Ust 毒撚

不如一齊食飯啦

好啊 留個 tg 啦巴打

返去讀hd囉

我係絲
中學慣左人地主動同我做朋友
上到大學要自己主動就奶晒野 而且我個人係極度內向
Hi bye friend唔係冇 但我面皮薄唔敢R相影
我岩岩上莊個期都叫好少少 有機會同莊員食飯
但一落莊就各自飛 成支莊唔知點解大家都好唔熟

唔識放tg link

發夢真係有諗過

今年我year 3
以前year 1 成日毒食
開頭真係唔好受 個感覺
去到year 2 分左major
科major 又少人 搵到兩三個fd 一齊上堂 食飯
但有陣時都要自己食
人大左就要學識獨立啦

無上莊 有住hall 玩過一次ocamp
識朋友 我覺得要深交 盡量唔好計較咁多
當然真係覺得比人搵緊笨就say no
識多一兩個知心好過一班hi bye

i know that feel bro

我都聽過上莊啲人唔一定會落左莊都好frd 見番自己莊員一定唔好受

女仔好少冇人主動識架喎，啲女仔去個廁所都圍爐，就算冇女仔yo你都會有大量厹

yr 1，讀咗兩個月，hi bye fd都無

住鴨脷洲？

同自己個系d女仔唔係好岩傾
其他系既女仔又主要同返自己個系玩
厹真係冇 我諗冇男仔鍾意太摺既女仔

行埋去 hello我叫xxxxx 係大學唔太適應新環境 介唔介意同我做個朋友？
利申毒撚

作為一個ou仔，日日上堂放學，好似中學咁。日日自己食飯，係lecture度一個遊走 傲世群雄，果種感覺真係好正

ou

好睇運
ps. omate無聯絡
都叫做上堂識到一班fd
雖然就無咩共同興趣
但都叫做sembreak會約下玩 開sem會特登出去食開sem飯咁

依家只想搵條女就足夠 雖然yr2定晒圈子已經好難

深交朋友我就有一個嘅，好彩身邊全部都係正常人冇乜小人 我好容易俾人呃

我覺得揀左major之後嘅程況會好少少，起碼同一班人一齊上落堂容易啲約埋一齊做嘢，玩又好，摺拉又好

冇玩ocamp? 唔玩camp真係好難識人，一個lecture 200人唔通無啦啦行去yo人咩

唔係 我係鍾意鴨脷洲公廁嘅特色啫

巴打咩 U 啊

成日自己一個係sea front食
利申:final year

冇乜朋友咪冇乜朋友lor
一堆hi bye friend同一兩個真心friend我寧願要後者

Exactly

就係無玩ocamp，本身唔中意social，所以就無去到

扮gay埋女仔團啦

我都係ust engine yr1

讀得engine都預咗會咁架啦

應該係好摺，厹都覺得冇機會

我覺得讀唔同系嘅人好少話題 大學生其中一個最common嘅話題就係學業，唔同系冇乜好傾

大學本來就冇乜朋友
有都係酒肉朋友
食飯好多時寧願自己食
吹埋啲廢水，又要等人
好浪費時間

飯腳呢家嘢，冇好過有
咁大個人
自己食飯都唔得咩
大把人都係咁啦

如果你本來樣唔毒
行為正正常常
自己一個食，冇人會覺得你冇人約
會覺得你鍾意自己一個食

相反個樣柒下柒下
一個人食可能會吸引目光
俾人笑

agger呀，養貓>女人

巴打我地做fd啦

未食過sea front 唔敢去啲多人嘅地方食 一係買番hall，一係買去運動場食

你讀咩科yr幾

same
hd時代果班熟好多
而家Jupas入番degree果班就上堂先會見

如果果個朋友堂堂都同你一齊上，真係一個朋友都夠

報ocamp都需要勇氣 入到去冇人yo果三日都唔知點算 又唔可以早走

Engine連恐龍都係稀有生物，我身邊一隻都冇呀

想揀乜major 我想讀mech做chisinlo

放棄囡，得到錢

究竟你係黎讀書定識朋友?

即係俾唔俾人笑係因為樣，唔係因為做啲乜?
我一個人食飯硬係覺得自己俾好多人望住，有一次毒食果陣電話冇電真係想跳菇，連lihkg都冇得上
吹吓廢水都好吖，起碼你有得同人交流，係存在係世界嘅證明 我真係死左都冇人知呀

無玩hall咩，有玩咪去counter食玩下function loh

兩樣都想有

我只係玩左engine大O咋，其他ocamp都冇玩，我着住soc tee去counter都冇人yo我

我都係得hi bye friend
日日上完堂咪走

其實好睇你自己點諗
我嘅情況都同你差唔多 成日自己食飯
但我真心覺得冇乜野
雖然有時都會覺得有少少sad
平時上堂都會r下水吹 但始終同班同學唔太熟 更加唔好講一齊食飯温書
ching你諗住點改變呀

Shitty 毒撚

抵死啦MK仔

我讀ust busi d人以為我讀engine

Year 1大把機會識啦

一直以來對朋友既宗旨都係寧缺勿濫...

Ust engine 我都係住南區喎

我又係一個朋友都冇

我認得你，yr2

有無冧過點解同性都唔理你

我同你相反，最怕識到人有朋友，見到識既都避 避之則吉。我男

咁老定，咩major

係project 麻煩D，同有時冇人幫手點名同攞source。其實自己讀都冇問題，反正我有唔識都最好問tutor，因為同學可能本身都唔識或會老點你。

我又係poly hd果陣有fd deg無哂fd

Yr3 UST engine留名

染到個頭紅紅綠綠仲邊有人夠膽識你呀

好有同感 ，成日覺得自己可有可無，一啲存在嘅意義都無

不安，有冇人報驚

其實一個人幾好 夠自由

讀到year3，日日都係自己一個，canteen燒味飯自己食，堂自己上，group project send email招人，已經習慣哂 ，最緊要番到屋企唔好連打機都自己一個就得，搵番中學班痴線佬一齊troll一齊開心玩

咁介意做乜
上親堂都見到識既
但唔想為有人陪而同佢地一齊坐

上堂有個叫做識既一齊坐咪得
但平時落左堂都係四散

ASSO讀得幾開心
CITY讀左就黎2個月一個人都識唔到

屌.我都係咁
開頭都仲好D,會想試下同人講野,儘量笑咁
E家慣左一個人後日日都黑口黑面, 覺得悶就fb message/ wts搵FD傾計
gp project就等人分好哂,見咩人無組就求其問佢地一組,但求過骨唔爛grade,寧願自己做多D都唔想再識所謂「新朋友」

入到u 最熟果班都係中學

ust engine year2
完全無識過人
一直都唔係好鍾意識人/同一大班人玩
又唔係好鍾意講嘢
由f5 開始就無點識過人
日日上完lecture 就係hall 打機
平時都係搵d中學雞嗰時d fd出街/打機
全部都識左5 6年 可以瘋狂9up
一個人其實真係正 唔知係咪因為我毒

毒撚真係冇人理
利申 ust fm

Same here 以前嫌ust多毒撚，點知而家都變左做毒撚

其實自己食真係唔係問題
同啲唔熟既人食咪仲衰

最怕食食下見到啲識既人
所以一係出學校外食，一係袋定野食番學

我諗跟本就係你個人有問題，睇死你hd個時d fd都係佢哋主動搵你，你先有fd，跟住轉左環境，無左個堆肯主動搵你嘅fd，而你又唔識主動，又唔醒目，所以咪無fd囉，如果個人真係無問題嘅話，我唔信真係會無fd

要慢慢諗下問題係邊先有得改變

我有個朋友都係咁 gel下頭剃下鬚，著得mk啲應該可以擺脫毒氣嘅

通常無乜主見嘅人先怕孤獨

有乜機會 ocamp sub com果啲都過曬，冇活動可以join啦，唔通真係要靠group project識？

點解呀，你平時都習慣自己一個？

我諗緊，可能我個人本身難相處掛 我覺得自己好似有啲位幾乞人僧

相聚是緣 相識是份
冇緣冇份就收工啦
佢地同學嚟嫁咋

依家未揀major 要努力讀睇下入唔入到mech mech應該唔洗乞食嘅

我得英文堂take attendance 啲嘢唔識就要自己死挫到識為止，一係google 我冇諗過tutor都係一個選擇

Ust life science year 3
我year 1 個年都係咁 識唔到人 ocamp都冇去
好彩有中學Fd 日日一齊上堂食飯 但係久而久之有陣時timetable 唔夾 寧願自己一個係cafe出面睇住YouTube食 一係就返歸食
但係認真lecture咁多人好多都已經有小圈子 好難識到人 所以都係靠自己係lang堂主動識人

我反而覺得多frd得滯會想脫身，少frd又會覺得孤獨，好難搵到平衡果個位 雖然我冇能力有好多frd不過都會咁覺得

我都係得打機先有中同陪我打 真係最後慰藉黎，中同朋友先係最frd，一路skype鳩叫一路打機

可惜啲中同都唔係同我一齊上堂，我遲佢地一屆

我真係冇乜主見果類 中呀巴打

ocamp去左都識唔到？咁去黎冇咩意思喎

其實係識到，不過timetable完全唔夾，好難一齊食飯 大類收生嘅缺點就係咁 如果係一齊上堂我好有信心唔會咁

一個人正

yr1-3都有
yr4變返自己一個

畢業發現乜柒都無

我都係啦，以前一直都係好多朋友
但上到大學自己一個食，自己一個大斜翻hall
不過我係business科，冇得避免做group project
慢慢你會搵到一個人既好處

邊個canteen好食？有咩飯菜推介？

Final year先遇到呢個問題
但好彩嘅係已經final year唔洗再諗咁多
好彩都仲分到組
宜家淨係想快啲grad
輕鬆讀完就算
唯有出到黎社會洗底重新黎過

個朋友唔同major 架。
佢晒銀 我end賤

same here

大個仔啦
要習慣下

平時都係習慣咗一個人睇戲一個人做gym一個人食飯一個人行街買嘢，冇乜特別感覺

中學都無fd點睇

反而有人陪你食飯陪你呢陪你路時就好想脫身變返自己一個做

我都係呀

好彩今年有女女肯做我朋友

Non-jupas入yr3 hall冇住冇入soc上堂得同學 冇u既朋友

入撚左u都仲咁撚on9?

就算比你識到 你都會反思個個係咪朋友

咩u

樓主
你大學冇朋友 咪去搵lo
係咪有病啊
讀ust好威？你讀屎片ja廢物

巴打同感
利申今年non jupas入返

Btw鴨脷洲

廢物

做pj 最易識人⋯⋯
你又要想識 但係又reg d毒撚course

我覺得樓主唔洗話點改變自己去識朋友
以前自己為左識人 夾硬改變自己去形合人地 尤其是D同自己兩個世界既人 什至嗰班仆街見你咁樣 就想係你身上擺著數 但係你又唔敢出聲 以家諗返都覺核突
做返自己反而舒服D 就算得四、五個 真心就得

上莊易識人 因為有共通話題 圈子又差唔多 大家又中意玩
或者試下r pjmate傾下計？或者參加多啲活動
唔係冇計 無啦啦係真係難啲識人

我上堂識極都係sci school嘅人 識唔到啲engine人

可以照做frd架啫

呢兩樣嘢真係兩個極端黎，企係一邊就想行去另一邊

金飯碗好難食

下個sem我鼓起勇氣reg個有proj嘅course啦 希望可以學吓點識朋友啦

咁啱有個frd搵我玩四蛇，等我都去下先

冇菜食又想痾屎，食金兜真係唯一選擇

係照做frd，上堂吹下水問吓書咁，不過一落堂就四散，又回復毒食嘅生涯

咁多人以為我住鴨脷洲

試下玩下soc識下人

我讀緊第五年 有三年都自己食飯啦
上堂就更加得自己一個 次次都係random groupmate
有時性格毒比起樣毒更加摺 因為連男仔fd都識唔到
反正依家都final year已經放棄咗去識人
你先year2好心就唔好咁快放棄自己

商學院D學生好串

巴打GCS？

中學咩你估 大學邊有咁易有交心朋友

樓主比我5我

咁多年黎都係一個人食飯，同人食反而唔自在咪搞

開始有傻鳩話人大學讀屎片

我都係Asso升degree, 又係讀engine 毒科
個樣唔係靚但至少正常，不過又係無fd(因為唔打機，無偈傾)
好在有女朋友

最緊要唔好太過刻意改變自己，喺人地眼中會覺得你好奇怪

我又係一個同性朋友都無

Same😂😂😂

Non ju入year 3 到依家都仲係成行得自己一個坐
講真食飯天地堂個啲我自己一個無所謂 但啲professor 好中意係堂上比題目叫你discuss with your friends 再望下隔離個位係空既

一諗到下個sem又要再r人做Group projects就好想死

同班有條仔為左識女，扮同我fd走過黎，但我d fd都唔睬佢

跟住佢就冇再過黎坐。

科大我屌你老母
讀得咁撚辛苦俾仲要爛grade
又搵唔到野玩
人地U 日日玩唔讀書
走曬堂唔交功課都B
我地就讀到隻狗咁都係B-
拎A? 痴心妄想
之後仲要俾其他U 既人笑鳩你唔努力讀書先爛grade
又笑鳩你唔主動玩soc 先識唔到朋友, 咁摺
諗住四年後搵到工我就苦盡甘來
點知到頭來屌你老母連人工都低過人
不過畢業前起碼都拎到個A, 科大工程 status 派A
不過巴打唔好難過, 科大都有好處既
到你做野既時候就會覺得好易適應
點解?
因為科大讀書仲辛苦過做野

你食左屎?

同樣ust engine yr1
又係冇乜朋友
住hall摺到俾啲人杯
見到人地成群結隊咁玩又有u life有時都真係幾妒忌下

一個人唔洗就來就去
幾好
4 年淨識左三個好朋友其如hi bye fd

呢個post變左科大post

讀大學冇frd 而家連啲project grpmate叫乜名都唔知

不如黎個ust 毒撚fm聚會啦

係呀你又知既, 篤屎臭到成個西貢都聞到

你唔係因為唔打機而無無友
係因為你太on9同太睇得起自己

識到d酒肉朋友會開心d咩?

hku d人先難溝通
個個一係就名校仔
一係世界仔
d 話題唔夾/佢地已經有圈子

我呢d毒撚去邊到搵朋友
習慣緊獨立

咪係囉，都唔明樓主咁擔心啲乜，小學雞先驚自己一個餵飯，見過一個女人自己食麥當勞都驚同尷尬

我自己去海洋公園都係咁，不過暫時未試過一個人食放題或自助餐搵次會試吓

Jeffery??

Alex??

上u真係咁難識人咩？
利申 呀蘇上u

到grad嗰刻都冇朋友
畢業禮都唔會去

樓主唔洗驚
到你事業順利
出嚟做嘢嗰班同學自然會變老友㗎啦
問你有冇工介紹㗎啦
放心啦

毒撚u life = 毒自做任何嘢
住hall做摺友可以點樣俾人杯法 連毒撚都要搞

酒肉朋友正呀，可以一齊劈酒 我都想有幾個呢啲朋友 住hall應該會有好多

科大毒撚過曬黎圍爐

Lang course識唔到人咩 好易r水吹wor 堂堂都discussion

毒到盡頭便是型
早啲習慣一個人既生活好過啦

搵groupmate做project真係酷刑 我真係唔夠膽reg 有group project嘅嘢，毒撚都係自己摺埋一二邊做individual assignment同屌書啦

hi

其實係咪我太天真，大學識friend真係唔會好似中學咁講兩句就做好朋友？明明hd都唔係咁

識到啲hi bye friend嘅 不過識返黎嘅全部都係science school 就係識唔到engine仔

你個人問題

可能真係要開始習慣吓 啲師兄全部都有一個人係科大生存嘅能力，係科大得自己一個 應該先係正常

有咩所謂engine仔玩hall o都會識到其他科嘅人啦 無必要分到咁細
講真到你year1尾揀好major再玩major ocamp就識到人一齊上堂啦

除左要返學/有assignment之外既時間，whatsapp都係冇人理
工具人

Discuss完就沒有然後了

樓豬有冇興趣同我做個fd 我都係ust，不過就busi仔嚟嘅
利申：男 ; gay

Ust毒撚圍爐po

咁廢架樓主 習慣下一個人啦 大學生

識仔唔難 話題不外乎吹水講下女講下grade咁
不過最𡁵要住hall 我係u最fd嘅都係以前啲roommate，當然前題係大家都要正正常常冇精神問題

ㄧ星期得個兩堂仲要用英文

玩hall嘅反而有時想做其他嘢時會比exco迫去玩，識同房嘅夠皮啦

試個一個人食 好似比鬼仔影相
十成十恥笑我
利申個樣染下染下

同自己discuss

最慘major全部都有group projects

連whatsapp傾功課都無人理

摺到班exco由一開始見到面會打下照呼咁變到完全當我透明

日經

上莊囉
玩soc囉
你又唔住hall唔上莊唔玩soc，人哋識你嚟做咩

agger
有時hall啲活動同其他撞咗期佢哋會hai咁R你去
同房係以中學同學
不過住落先發覺大家生活方式好唔夾搞到成日差啲鬧交

poly hd唯一最唔悔終生就係有fd

我讀女校個陣都係咁啦

依家話上莊己經太遲，睇吓有冇soc可以join下 的確唔做呢啲嘢個人係冇乜價值俾人識

駁唔到
成班人一齊奮鬥都特別有火

我己經進化到一半 可能佢地真係唔認得你或者熟嘅level未去到要打招呼掛

1. 你揀錯科 唔應該揀d毒撚科去讀,仲要入ust
2. 你有自知自明 都係一件好事泥既

科申 垃圾學垃n展final year
好撚憎我d毒撚同學
佢地揀ge科一班人圍壚揀埋同一科 怕要同三普人做grp proj
我特登避開曬同科同學去揀ge科
最後a左

有時候係要學識跳出comfort zone
先可以將自己同其他柒頭皮區分出來

共勉之

成個UST 都唔知有有1/4 人唔係自己食

啱啱自己食完

巴打 shitty+1
be個fd呀

你 archi 定bst
可以be個fd

我都係 約出黎圍爐啦

archi

但係我roomate同我一樣唔玩佢哋又會hi佢

見到你個名咁臭都唔想行埋你度

咁可能係樣貌問題 或者你做過啲exco唔鍾意嘅嘢？冇主動yo過啲exco?
其實我都係咁

鴨脷洲公廁嘅臭味都冇我陣毒味咁勁

朋友 我當你一世朋友

可能係我冇主動yo佢哋掛 報咗其他學會啲人對我都唔係太差
不過真係個個都hi bye friend 冇乜真心

根本你個人仲好留戀以前既野，成日話以前讀中學hd嗰陣點好點好，但你依家已經唔係讀緊中學同hd，你自己都唔想跳出comfort zone，就唔好上黎叫春啦

同樓主差唔多 以前中學hd成班fd，呢家nonjupas入到黎得返ocamp啲hi bye fd ust engine yr2 ocamp啲人都以為我係讀busi 呢家日日自己上堂落堂就買飯返hall食 啲堂走得都走 盡量約多啲fd出街等自己唔好咁壓抑 冇咩事都唔想留係學校 悶撚死

我人院

CB

你係咩U

毒撚性格想識人真係好難
今日想識個同科嘅女仔都識唔到
講野柒柒下咁 人地見到都覺得無自信

final year表示近排都係度諗連畢業禮都唔去算
讀左4年都唔係幾開心
同系d fd又個個讀書撚 日日上堂都係同枱食飯 各自修行咁

利申 都係ust eng廢jer

完全理解你感受

畢業禮點都要叫屋企人去嘅就算冇fd影相都好 始終都係一生人一次
去到Final year已經好難再識新嘅人啦
Major科見親都係嗰d人
我都係eng死廢jer

大學身邊啲人都係睇樣識人，你普通樣又著得毒，人地唔會有興趣識你掛

agger 返學有飯腳 有班好嘅proj mate
但係一放假就唔見晒
試過一段時間都好depressed
後尾決定與其喺屋企胡思亂想
倒不如就趁自己毒撚一個
有好多空閒時間
做吓d其他嘢
結果走左去做part time 同埋學日文

依家一至五翻兩日full day工 三日學 夜晚上日文 禮拜六日先得閒做翻d assignments 無frd約都忙到含撚 仲擴闊左自己圈子

Poly小毒毒表示冇咩朋友

Ust 毒毒無朋友

巴打hi

我宜家就係呢個狀態
雖然平時都毒慣，但有時都忍唔住諗好多野
冇人搵到一個地步，覺得自己對其他人黎講好冇用
覺得自己冇咩特別叻，冇咩優點，冇咩identity，所以人地搵我黎都冇用，whatsapp應我都廢事
D大學同學可以上堂放break個陣好多野傾，reading week放成個星期一下機都唔應，到到要做功課問野又上哂水，咁樣真係好戇鳩
宜家每晚攬住支結他先覺得自己有個朋友，起碼我無論幾時撩下佢，佢都會有d聲氣應返我

唉 我year 2 大學都係過得好失敗 外表唔好 冇咩衫著 冇長處冇自信 讀書又唔多好 想開始努力又迷惘不安 其他d讀緊U ge 朋友個個都勁到飛天咁 唉

Ust冇朋友

old news

唉 我毒撚入咗hku都冇乜朋友 感覺啲人都幾yo下 好難接近

agger 無住hall 上完堂摺吓lib就返歸 其實同返工無乜分別
之前summer翻full time intern 覺得d同事日見夜見仲firm

都係ust
hi bye fd 都冇
冇試過去canteen食野
放學即刻走

呢種生活應該維持四年

ust毒撚 又係無乜朋友圈子勁細

所以咪埋唔到毒撚堆囉

巴打fm？

大學啲時間表每個人差太遠
你一係成績好好carry人
一係好social參加好多活動

剩係上堂嚟識朋友大學好有難度

btw可以既膽大啲add下同學fb之類like下人哋post留下comment
長久現實關係都會好啲